【Minecraft】Mineplex嘅隕落

如果有巴絲打曾經或者而家玩緊Minecraft嘅話
通常都會走去Multiplayer玩佢哋啲遊戲
因為Minecraft嘅兼容性大 很多唔同種類嘅遊戲都可以係Minecraft到複製或者改良
例如很久之前大熱的Survival Games同埋而家嘅Bed Wars
而曾經Mineplex是Minecraft 多人遊戲最多人玩嘅一個Server
以很多小遊戲和季節性遊戲為主 深受很多Minecraft玩家的喜愛 每天基本上都會有近2萬人在線遊玩

不過 近幾年來 Mineplex經歷過內憂和外患

首先第一點就是玩家嘅口味改變 近年來隨住手遊如PUBG和FORNITE大熱 Minecraft玩家開始比較傾向一啲比較多競技性和刺激的遊戲 如PVP類嘅遊戲等等 Mineplex主打嘅小遊戲風格很難再吸引到玩家
與此同時 一直作為第二大Server嘅Hypixel成功捕捉到呢個風潮 先後推出咗好多火爆的遊戲 例如Skywars Bedwars同埋近期的Skyblocks 跟Mineplex嘅唔同 呢啲遊戲並不是玩完一次就會結束 遊戲內的積分以及經驗條可以累積而且可以換相當的獎勵和遊戲加成 排名制度的添加使玩家之間也可以互相地競爭 且競爭嘅程度可視化 三個遊戲嘅成功令Hypixel一躍成為近兩年最Heat嘅Minecraft Server

至於內憂 Mineplex內部管理層在2018年因為發展方向而發生分裂 分別為專注於Bedrock和Java Edition嘅兩個隊伍 結果分薄了原本的人才 令近年來不甚進取的Mineplex更難進行改善和競爭 難以打一場番身仗
此外Mineplex Lag是曾經玩過嘅人都知道的一大特點 遊玩時經常性卡丁或者低FPS 甚至會無故踢走你 因此很多玩家都謔稱之為「Lagplex」 這個問題一直以來都沒有解決 和黑客問題做成長期嘅玩家流失

作為一個忠實嘅玩家 睇住佢禁多年來一直衰敗真係好心痛
唔知有沒香港嘅玩家仲有玩Mineplex 定係大家都跳晒都Hypixel到？

The bridge